\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{comment}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images}}
\author{Julio Vázquez}
\title{Temario}
\begin{document}
\begin{titlepage}
    \centering    
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.40]{/logo.jpeg}
    \end{center}
    {\bfseries\LARGE Curso de computación \par}
    \vspace{1cm}
    {\LARGE Temario}\\
    \vspace{1cm}
    {\Large Autores: \par} \vspace{0.3cm}
    \vspace{3mm}
    \large{\itshape{Julio Vázquez Alvarez}}\\ \vspace{0.3cm}
    \large{\itshape{Ulises Rodríguez García}} \\ \vspace{0.3cm}
\end{titlepage}
{\bfseries\LARGE Temario}
\begin{enumerate}
{\bfseries\Large\item GNU/Linux.}\\
1.1. Conceptos generales.\\
1.2. Historia.\\
1.3. ¿Por qué usar Linux?\\
1.4. Ventajas de Linux.
{\bfseries\Large\item Máquinas virtuales.}\\
2.1. Conceptos generales.\\
2.2. ¿Qué es una máquina virtual?\\
2.3 ¿Para que sirven las máquinas virtuales?\\
2.4. Diferentes programas que implementan máquinas virtuales.
{\bfseries\Large\item Distribuciones de Linux.}\\
3.1. ¿Qué es una distribución?\\
3.2. Historia de las distintas distribuciones\\
3.3. Un acercamiento a las distribuciones de Linux\\
3.4. Debian e Ubuntu.\\
3.5. Arch Linux
{\bfseries\Large\item JAVA 8.}\\
4.1. Conceptos generales.\\
4.2. ¿Qué es la programación?\\
4.3. Representación de datos en la computadora.\\
4.4. Introducción a la orientación a objetos con Java.\\
4.5. Estructuras de control y listas.\\
4.6. Recursión.\\
4.7. Herencia.\\
4.8. Enumeraciones.\\
4.9. Genéricos.\\
4.10. Iteradores.\\
4.11. Lambdas.\\
4.12. Arreglos.\\
4.13. Ordenamientos y búsquedas.\\
4.14. Interfaces gráficas.
{\bfseries\Large\item LaTeX.}\\
5.1. Introducción.\\
5.2. Acentos y carácteres extranjeros.\\
5.3 Símbolos especiales.\\
5.4. Formatos.\\
5.5. Tamaños de letra.\\
5.6. Símbolos matemáticos.\\
5.7. Organización de un documento.\\
5.8. Diseño de la página.\\
5.9. Listas, Tablas e Imágenes.\\
5.10. Referencias.\\
5.11. Clases.\\
5.12. Presentaciones.
{\bfseries\Large\item Control de versiones.}\\
6.1. ¿Qué es un control de versiones?\\
6.2. Git.\\
6.3. ¿Qué es un hosting de control de versiones?\\
6.4. Github.\\
6.5. GitLab.
{\bfseries\Large\item Misceláneos}\\
\end{enumerate}
\newpage
{\bfseries\Large Objetivo.}\\\\
El objetivo fundamental de este curso es dar una introducción previa al 
distinto software que existe para programar y dar un acercamiento a la 
programación orientada a objetos con el lenguaje Java. Enseñamos Java debido a
que la sintáxis que tiene es fácil de comprender y porque hay muchísimos 
ejemplos de aplicaciones que corren en Java.\\
Otra razón es porque Java es un lenguaje (ya algo) viejo (no tanto como C o C++),
pero que gracias a esto nos da una estabilidad en el manejo de errores que podamos
llegar a encontrar.\\
Dentro de este curso podrás aprender sobre qué es GNU/Linux, un poco de su historia y
el gran apoyo que nos han dado las máquinas virtuales para trabajar con distintas 
distribuciones de Linux en un mismo sistema sin tener que instalarlo directamente desde
el hardware.\\
Conocer las distintas distribuciones de Linux tiene el objetivo de no tener que \textit{casarse}
con alguna, ya que cada distribución otorga ciertos ambientes o ciertas aplicaciones para
la gente que llega por primera vez a este SO.\\
Algo muy importante que creemos es que enseñar LaTeX a la gente ayudará mucho en su
formación académica y científica, ya que este sistema de composición de textos es muy 
distinto a lo que muchos conocerán si sólo han usado Word.\\
Planeamos que se pierda el miedo de aprender a escribir archivos en LaTeX aunque al principio
se algo tedioso y laboreoso, pero que a la larga ayudará a darle un formalismo a sus trabajos.
Además de que gracias a este compositor (que cabe aclarar que es de \textit{software libre})
podemos hacer no sólo documentos planos, sino también presentaciones sin la necesidad de
conseguir otro software.\\
Finalmente, queremos adentrarlos un poco a cómo manejar su código de manera formal. Esto lo
lograremos enseñandoles el uso de Git, que es un sistema de control de versiones (cosa curiosa 
que fue creado por Linux Torvalds).\\
Además buscamos que aprendan dos de los \textit{hostings} más importantes que existen en la
industria que es \textit{Github} y \textit{Gitlab}. Planeamos que migren todo a Gitlab por las 
grandes ventajas que tiene contra Github. Pero ambas plataformas son prácticamente la misma,
así que dependerá de ustedes cuál elegir para poder subir sus archivos.\\
Con todo esto, podrán tener una forma mucho más fácil de aprender programación y a buscar las
soluciones a problemas de manera óptima. No buscamos un curso en dónde ustedes se sienten 
frente a la computadora viendo nuestra pantalla y copiando el código, buscamos que ustedes 
mismos antes de sentarse a programar generen una abstracción al problema y cuándo crean tener
una solución medianamente funcional la programen. Y creemos que con todo esto podrán hacerlo.

\end{document}